\chapter{Zaključak i budući rad}
		
		Kvizosfera je projekt koji bi svim zaljubljenicima u kvizove trebao olakšati prijavu na kvizove i organiziranje istih. S obzirom na to da je osnovna ideja bila omogućiti upravo te dvije značajke uz par popratnih funkcionalnosti, smatramo da smo ispunili svoj cilj u otprilike 3 mjeseca koliko smo razvijali i dokumentirali aplikaciju.
		
		U prvoj fazi projekta bavili smo se definiranjem projektne ideje i funkcionalnosti koje bi aplikacija trebala imati. Također, trebalo je dizajnirati bazu podataka, usuglasiti se oko dizajna aplikacije i podijeliti zadatke po članovima tima. Kada smo to uspješno definirali, krenuli smo na dokumentiranje dijela koji je trebalo predati na kraju prvog ciklusa. Svi obrasci uporabe te dijagrami koje je bilo potrebno izraditi uvelike su olakšali samu izradu aplikacije. Bilo nam je jasnije kako funkcionalnosti treba razviti i imali smo na jednom mjestu navedeno što se točno od nas očekuje kada budemo predavali gotovu aplikaciju. Dodatno, s obzirom na to da je ovo prva aplikacija na kojoj je većina članova tima radila, nismo u startu bili upoznati sa svim korištenim tehnologijama te je bilo potrebno da određeno vrijeme uložimo u učenje istih.
		
		Druga faza projekta je, iako vremenski nešto kraća, bila mnogo stresnija i kompliciranija za sve članove u timu. Naime, morali smo prvi put samostalno raditi na aplikaciji, a uz to i ukomponirati sve što su članovi zasebno radili u jednu funkcionalnu cjelinu. Također, iako smo u prvoj fazi uložili određeno vrijeme u učenje novih tehnologija, druga faza je bila puna samostalnog istraživačkog učenja (ali i međusobnog pomaganja) kada bi se netko od članova našao pred zidom. Uz implementaciju aplikacije, bilo je potrebno i napisati drugi dio dokumentacije za aplikaciju koji smo uspješno dovršili.
		
		Međusobno smo komunicirali putem Slacka i WhatsAppa kako bismo svi u svakom trenutku bili u toku sa svim izazovima i uspjesima koje je izrada aplikacije nosila. U vidu imamo mnogo dodatnih funkcionalnosti i nadogradnji za Kvizosferu koje se iskreno nadamo provesti u budućnosti. Smatramo da će nam ovaj projekt poslužiti kao odličan temelj za daljnje razvijanje aplikacije. Osim nekih dodatnih planiranih funkcionalnosti navedenih u opisu projektnog zadatka, jedna od mogućih nadogradnji za Kvizosferu koje imamo u planu jest izrada mobilne aplikacije.
		
		Ovaj nas je projekt sve obogatio novim iskustvima i znanjima te smatramo da smo na ovaj način uvidjeli kako izgleda svakodnevica naših kolega koji se profesionalno bave razvijanjem sličnih aplikacija. Naučili smo koliko je bitno da je tim dobro organiziran i usklađen. Zadovoljni smo aplikacijom koju je iznjedrio naš rad te smo svjesni ogromnog prostora za napredak koji aplikacija posjeduje. Također, vjerujemo u potencijal naše aplikacije i potrudit ćemo se maksimalno je unaprijediti nakon završetka ovog projekta.
				
		\eject 